投資同賭博，有咩唔同？

賭博都有得分析
Eg 賭馬
注碼控制、statistics、基本面分析、投注額既流動 .... etc

玩到咁pro
好似果個中大教授寫program賭馬贏左幾千萬
咁仲算唔算賭博？

另一方面，
我睇財經新聞，睇某隻股票既業績，睇年報
去買入覺得有潛力既股票
點知輸左20% 忍痛止蝕
咁我算唔算投資？

投資有得坐

坐到d 貨蟹晒
仲算唔算投資？

計到數返到本就算

呢個問題我諗左好耐都諗唔明

又舉個例
當年次按危機，就係投資公司
用「投資」手法，借錢俾班低信用評級既人買樓
點知搞出左金融危機，好多大型投資銀行倒閉
Eg 雷曼

咁佢地當年推出次按，
係投資？ 定賭博？

冇咩唔同
不過賭博有兩種
馬足呢類操控性過多
同投資一樣人為多
賭大細 純運氣
又唔同

你贏左咪叫投資有道
輸咪叫投機同賭博

買左邊隻先？

就算你唔啱價入都係輸。
就好似150買舜宇肯定仆街啦。

坐二年升返151咪賺1蚊囉

賭搏通常ev係細過0

好似賭大細咁 就算最fair既21點都係細過0

投資ev可以大過0

長玩既話係可以賺

如果你講賭波賭馬分析

你真係量化到所有野 令到你ev大過0

咁咪係投資而唔係賭

去賭場賭大細
呢d 就真係純賭博，純運氣

但賭馬 賭波呢d 反而好模糊
賭得黎又有得分析

投資股票，分析得黎亦帶有運氣成分

咁你用你分析你所謂"有潛力既股票"

試十次中幾多次? 試一百次中幾多次?

贏既贏幾多 輸既輸幾多

如果計掂條數既咪投資

你拎一次黎睇鬼睇到d乜野咩

唔知佢有冇計過數

但如果一輸係無得止蝕

咁一定唔係一個好既投資

但其實你有冇諗過

投資銀行如果係有限公司

執笠最多咪執笠 大把雷曼苦主都係無賠錢

咁d錢去左邊

運氣講既其實只係機會率同值搏值

睇新聞睇年報就賺到錢咁依個世界冇窮人啦

仲要買得一隻

唔係唔得既

個啲係價值投資 需要長期持有既
但佢就抱住賺快錢既心態

冇人講過投資係唔會輸，其實唔使太執著呢2個term
有計劃咁定買入賣岀已經算係投資
以呢個論點，我認為你2個例子都算係投資

又嚟年經，你又係邊到讀緊 finance 要答這個問題呀？
年年都有人推個問題出嚟搵答案

唔係唔得，不過睇年報同消息出價大行計數一定叻過散戶。
呢d你跟得幾多，業績只係次要，
最緊要係集股票真係有潛力。

賭 輸左個場會淨返幾錢？

其實睇你落幾大住，賭嘅好處就係可以落細注

價值投資又係另一樣野

賭博，投機，投資
就等於
做雞，援交，PTGF
嘅分別